\documentclass{article}

%### Hacer uso de símbolos extra ###
\usepackage{latexsym,amsmath,amssymb,amsfonts}

%### Cambio de la fuente del documento###
\usepackage{mathpazo} %palatino

%### Incluir Graphicos ###
\usepackage{graphicx}

%### Comandos especiales para TABLAS ###
\usepackage{multirow, bigstrut}

%### Hiper referencias y ocultando el link (hidelinks) ###
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

%##########################################
%Formato archivo.tex, entradas de teclado
%solo dejar uno de los dos archivos activados
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
%###########################################
\usepackage[T1]{fontenc}

%Título
\title{Guía 1\\Componentes y elementos electrónicos}

%Author
\author{Cubides Castro, Johnny German \\
        Pulido Gómez, Carolina Rosa\\Murcia Narváez, Julián Andrés}
%### Agregar fecha manualmente ###
%\date{mmm, dia, año}

\begin{document}
\maketitle

\section{Fuentes de energía}
\subsection{Fenómenos físicos que producen energía.} 
\begin{itemize}
\item Luz, Movimiento, Temperatura.
\end{itemize}
\subsection{Tipos de Energía.}
\begin{itemize}
\item Eólica, Solar, Nuclear, térmica, Biomasa, Hídrica.
\end{itemize}
\section{Componentes Electrónicos}
\subsection{Fuentes}
\subsubsection{Fuentes DC}
\begin{itemize}
\item Pilas, baterias.
\item Representación en el esquemático de fuentes DC.
\end{itemize}
\subsubsection{Fuentes AC}
\begin{itemize}
\item Red domiciliaria, dínamos.
\item Representación en el esquemático de fuentes AC.
\end{itemize}
\subsection{Conectores}
\begin{itemize}
\item Jumpers, Cables.
\end{itemize}
\subsection{Entrada}
\begin{itemize}
\item Identificación de entradas.
\item Voltaje como entrada, Pulsador, Micrófonos, Potenciometros, Fotoresistencias, motores(como entrada).
\item Representación en el esquemático de Entradas.
\end{itemize}
\subsection{Salidas}
\begin{itemize}
\item identificación de salidas.
\item parlantes, motores(como salida), leds, resistencias, servomotores.
\item Representación en el esquemático de salidas.
\end{itemize}
\subsection{Drivers}
\begin{itemize}
\item Identificación de Drivers.
\item Transistor, relé.
\item Representación en el esquemático de drivers.
\end{itemize}
\end{document}
